我識好多成功人士，都係個共通點：「樂觀」

佢地唔一定比人地醒目
分析力唔係最叻果班
奇就奇在，佢地異常地樂觀
直程係樂觀到偏離事實果隻
但結果係佢地係社會上有名有利
名就唔開啦，但會上報紙、電視亦間唔中會曝光

我發覺樂觀真係最重要
就算你話佢係自欺欺人、過份主觀、不符合事實都好
但真係有用果下你又吹佢唔脹

我覺得係積極同樂觀

際遇好自然樂觀，際遇差自然悲觀
成功左仲悲觀？

MDRT
COT

對
樓主睇唔到人地背後既其他因素支援
好多私人野人地有時唔會講太多比你聽
到你真正絕望無路行果陣你自己都唔會呃到自己

究竟係負碌定樂觀？

屋企同成長背景決定左好多野，要打破係好難不過要努力

呃人用情緒諗野咁仆街

正面面對確實對解決事情有幫助嘅
負面情緒有時會令自己好易選擇放棄
正面嘅放棄就係話比自己聽件事要等一陣先有結果或有辦法解決
負面去思考就會覺得冇可能有方法處理

利申未成功

其實係survivaorship bias黎
成功既人通常有d運氣，際遇或者機會等等
有運做人自然就開心同對未來樂觀
所以你先有樂觀既人就成功既錯覺

多數都比較現實
無乜情緒緊係樂觀

而家要成功好易姐
奶共包你一步登天

係 硬係就覺得有啲人條命生得好
我認我悲觀

有好多失敗人士都好樂觀架

仲有唔care小事

倒果為因

典型幸存者偏見

同意
其實心態真係決定好多野
成功唔一定係講緊搵好多錢
而係樂觀嘅人好知足
知足常樂 一樣野好 慢慢其他方面就跟住好
我身邊眼見好多成功嘅長輩都好樂觀

公屋窮撚好多都好樂觀 仲好開心

都上晒岸 可以點悲觀

Lm偉

Lm

信念決定態度 態度決定高度

樂觀地面對挫折 離成功不遠 佢地都會有挫敗 唔會一帆風順

我淨係知好多成功人士每做件事都有幾手準備，有時你見到佢地遇上麻煩一啲都唔驚仲好樂觀，其實係因為佢地有幾手準備無話你聽，亦廢事話你聽，所以先咁淡定。

當年負資產果班都好樂觀...仲對樓市有異常地樂觀添...

樂觀自然際遇好 悲觀自然際遇差

我有1億你估我樂唔樂觀?

睇過單報告愈聰明嘅人諗野往往去壞處去諗
目的防止佢地撞板
樓主講既野片面左d

無人講吸引力法則？

彪哥sick ball 又sick 野

我識好多成功人仕都有情緒病，精神病

悲觀 負面嘅人唔會明㗎喇
拗嚟做乜
你做唔到樂觀面對唔代表人哋做唔到

樂觀sir

笑死你想奶都唔一定有機會比你奶啦

真係好多 個個都要睇精神科食藥 尤其鬼佬

有條件輸或失敗就可以樂觀

張國榮成唔成功

頓悟
突然覺得樓豬個啲係廢話

吸引力法則

我都覺佢地樂觀係因為呢條路行唔到仲有其他出路舖好曬比佢行 根本唔需要擔心太多野

點先可以樂觀

倖存者謬誤

搞錯咗因果關係

有錢緊係樂觀積極啦

其實成功嘅定義個個都唔同㗎啦
話佢哋樂觀其實都係你講㗎啫
而且樂觀嘅人成功都係因為你識唔到悲觀又成功㗎啫
btw喺失敗方面我都幾成功

我反而覺得係EQ高

先成功而後樂觀
定
先樂觀而後成功
先

前題係要個人有運先做到

樓主講既樂觀 係佢表面睇到
真正原因係EQ高我同意
身邊好多成功人士 都唔怕辛苦 堅毅
面對問題 一般連登仔都先怨天怨地
而人地已經認真諗解決方法 積極
呢樣決定你係連登仔定成功人士

我識果d 係講緊際遇差嗰陣時仍然樂觀
即係例如俾個痴線上司病態咁屌到自尊心冇晒嘅時候
身邊個個人都頂唔順要走嘅時候
自己仍然留低
覺得人地係教緊佢野，只不過係火爆少少姐
比著正常人一定quit / 屌返上司老母
但我識呢個樂觀到偏離事實嘅人，佢冇走

樂觀既人係戰場上
係最快死

eq高同樂觀同一樣嘢咩？？

其實EQ高 都係我想講既意思
明明處於不合理既環境之中
俾著正常人一定屌晒鬼 / 上連登開post 數臭人
但就用樂觀既角度去諗，令到自己冇咁難受
從而捱過咗呢段經歷

樂觀既人想贏，自然要衝。
悲觀既人想正確，自然留喺舒適圈入面。

唔怕辛苦同堅毅就一定
個人觀感覺得成功果班人係唔怕失敗
衰左再嚟過，遇到唔順意嘅事都唔會影響到情緒同埋保持冷靜
大多數人遇到不順已經發哂脾氣
或者衰左唔敢再嚟過甚至企唔番起身

有關係
樂觀積極既諗法習慣（甚至偏離事實嗰隻level）
會幫助到EQ高

性格樂觀既人，只能話佢抗逆境能力會好啲。
我覺得唔會係主要既原因

唔係樂觀，係掌握量子力學俵俵者

我識有個好有錢，但賭到身家無晒個人都好樂觀搵多份做

咁佢算唔算成功人士？

eq高唔會過度悲觀，都唔會過度樂觀
點解你會覺得過度樂觀幫助到決策

做乜撚呀呢個post

都唔一定嘅
身邊好多人白手興家
確實有父幹嘅人會容易做到成功人士
但都有人係由零開始

係成功所以樂觀，唔係樂觀所以成功

其實有陣時我會覺得
佢哋咁諗會好蠢，因為完全唔客觀亦唔符合事實

但無可否認嘅係
佢哋好蠢地樂觀積極咁去諗野
反而會有好高嘅動力同行動力
而你用客觀高IQ去分析成件事
反而會導致你悲觀嘅心情
你會喪失動力及行動力
自自然然會導致高IQ嘅人失敗

因為你喪失咗動力、行動力之後，乜嘢都冇做，成果=零
相反d 蠢人就保持到高動力、行動力，做出黎既成果屌打晒高IQ嘅人

對我黎講係要識得平衡，唔會太樂觀同太悲觀。

我相信呢d成功人士佢地都會有佢地要考慮嘅野，但佢地決定克服，呢點係成功原因。

我識好多失敗人士，都有個共通點：「樂觀」

Ok就ok

有冇例子係成功左之後會悲觀？

E.g. 我贏左世界冠軍，真係可憐
堅持到成功完成個計劃，好慘
靠自己一手一腳得到其他人認同，會唔會得一秒

其實一向都有研究話EQ高既人普遍會易成功過IQ高既人
樂觀正正係其中一種控制到情緒既表現

tal ben shahar

戇鳩
過份樂觀會令人低估風險，
仲點冷靜

定你覺得冷靜同過份樂觀係同一樣嘢

呢個post係咪顛咗

呢個真，識幾個都無乜腦，成日覺得自己夠運，有酒今朝醉，仆哂街都唔識死

我好L樂觀，你睇，又星期五，廳日可以放兩日假

悲觀都可以控制到情緒嘅表現

不如你哋寫呢啲之前搵下有冇心理學理論support

條路好行點會唔樂觀開朗
錢又有又係諗點洗錢
試過哂都知根本冇路行嘅人悲觀又點計

防止撞板, 即係成功機會高左啦
做人係成日都會驚 uncertainty
你越多野 certain 到, 個人就會越定

明明人 地成功左先有得樂觀，未成功先樂觀只係傻閪

樂觀呢樣野本身好多層次，樂觀的確係成功其中一個因素，但冇必然關係

重有個共通點你無講，演技好

錯哂係指自己會有幾手準備，plan A 唔掂就行plan B

Btw 我都好鐘意青峰

樂觀的人，好多野願意去試去賭一鋪
悲觀的人，保守

無人話要 "過分" 樂觀丫嘛
你溫好晒書去考 DSE, 係咪樂觀過無乜溫書又擔驚受怕o個 d 人

你睇錯左個因果關係
我都見識過
90%成功人士本身家境好

Fake it until you make it

係
樂觀同悲觀o既人, 同一件事選擇上可能會有好大分別

唔符合事實都唔過份，ok
我出返去先

過分樂觀o個條友, 係過分樂觀咋嘛
佢有成功到咩? 無
所以係過分樂觀
成功o個個唔係佢

成功人士必定樂觀同積極係一個假象黎
根本兩者唔係一個雞先蛋先嘅問題

一個達到咗目標嘅人自然會產生嘅態度
夾硬話係有咁嘅態度先會成功真係搞笑

樂觀積極係社會俾成功人士嘅定義
有邊個成功人士行出黎係俾真面目你睇
個個都係懶客觀積極
暗推自己好得架啦

有咩問題唔開心
返屋企返公司對住屋企人同伙計先發作
再唔係私底下有家暴，飲酒，出軌，濫藥，賭錢黎發洩壓力
一大堆陰暗面響後面
為咗人前人後兩個樣黎符合社會期望
幾多人搞到要睇心理醫生食精神科藥物

樂觀積極係成功因素呢d垃圾思維
害咗不知幾多人

一出世有金鎖匙
有錢供你出國讀，唔洗係香港死讀書
畢業有哂關係高薪厚職
咁順風順水
係人都樂觀

eg 劉鳴偉

有雞先定有蛋先

公屋仔奶共
wfc?

但係有邊 d 悲觀消極而成功o既例子

成功咪叫樂觀
失敗就比人當On9

好多外國既成功人士都信Law of attraction 同visualization, 其中「樂觀」或「自我良好感覺」喺其中一個核心原數

樂兮咩
成功人士即係老細級，
返工撚下下屬做野，
ot咪頭個幾年，之後洗要咩？
日日咁我都樂觀啦

上下連登都要好似寫paper咁

冇錯悲觀都係可以控制既 但控制到既人就已經係EQ裡面講既自我察覺 而樂觀就係講緊自我激勵

我講緊既都係EQ高會導向成功 冇話過悲觀一定會失敗

唔怪得我咁失敗
天生悲觀主義者

悲觀唔一定等於消極
悲觀嘅人都可以積極

撇開有錢果班
有好多有成就嘅人係因為悲觀執著而成功
所有人都睇死佢，佢就要踩上人地頭頂

例子唔洗搵名人
睇睇身邊都有好多咁嘅高層同老細

當有兩個富二代，一個做人樂觀，一個做人悲觀，只有樂觀嗰個先至有機會做到成功人士。

因為悲觀嗰個會選擇咩野都唔搏，咁佢唔會成功亦唔會失敗。一個單靠屋企留錢比佢嘅人，即使屋企留左幾多錢比佢，其他人都只會覺得佢條命生得好，而無人會覺得佢係成功人士。

樂觀嗰個就肯去搏，咁佢會出現兩個可能，一個可能就係成功錢滾錢，變成成功人士，另一個可能就係失敗輸身家，咁就再無人理佢。所以樓主先至會覺得成功人士都係樂觀嘅人。

補充一下
悲觀係指覺得事情會向壞嘅情況發展
悲觀嘅人都可以積極預備最壞情況

係咪沈大師 會上電視又樂觀

你地好悲觀

自從得左精神病 個人都精神左

其實係咪只係定義上唔同呢
定係程度唔同呢
我覺得, 悲觀可以係
"覺得事情會向壞嘅情況發展", "而且係無得救"
無得救, 即係點預備最壞o既情況都無得救, 索性唔做

能夠 "積極預備最壞情況" o既人, 都唔係真係好悲觀啦

我覺得係睇化咗， 一命二運三風水， 際遇唔到佢控制咪樂觀面對逆境

ok
我都係覺得好多人講嘅偏離心理學，
試圖高eq=過份樂觀/樂觀=冷靜
唔知做咩啫

樂觀嘅人擅長搞出爛攤子
悲觀嘅人擅長執手尾

奇洛李維斯算唔算

悲觀都有唔同程度
你講嘅“覺得乜都冇得救”，果d係極端悲觀
同咩都覺得冇問題果d極端樂觀一樣離地

Ching Ho ball

話你聽＝幫咗你＝變相害咗自己

正解
真正天性樂觀既人 唔會準備定幾條路比自己
而係相信前面條路可以去到終點

係咪悲觀嘅人已經自動投降（跳樓，破產），樂觀啲嘅人都會抵抗下，跟住95%會不堪重負而投降or被逼投降，咁死剩5%又真係觸底反彈，呢啲咪倖存者偏差

我話ok就ok

何止樂觀，直頭感染埋身邊嘅人，聽完佢咁講心都定哂

唔係因為樂觀而成功
而係成功既人樂難會悲觀
萬大事都仲有戶口果幾十個0，
除非破產姐，如果唔係有咩要上心

岩 其實悲觀既人好多時候去到難關就會自動放棄
反而樂觀既人會準備多幾手 有咩事可以隨機應變 令佢地成功既機會大左
所以唔好話成功左先有得樂觀
你個人愁到上面 就算我係貴人都唔會睇中你啦

算罷啦樓主 你喺連登呢個悲觀主義嘅forum入邊講呢d真係晒氣
佢地根本唔會明樂觀係要歷盡低潮 都可以積極咁走出去 先會達至成功
佢地只會將成功歸咎於命水好 無困難呢d唔會去諗自己付出左幾多

性格樂觀嘅形成可以有兩種

一種係家庭背景良好由細到大做咩都可以一帆風順，無憂無慮，冇咩點遇過大風浪，根本唔需要顧慮有咩困難
例如dse肥咗都有人貼錢送佢去外國讀書，無論讀緊書嘅時候定係返到嚟香港都可以只顧吃喝玩樂，耐唔耐又去吓旅行，唔須要睇住荷包
至於讀到書果啲，佢哋會認為佢哋嘅成功係自己努力得返嚟，冇諗過佢哋嘅成長背景幫到佢哋好多
簡單啲講就係起跑線同父幹

另一種就真係思想天真單純，難聽啲講即係蠢，只識安於現狀

識得做兩手準備嘅其實唔應該叫做樂觀
只可以話係積極
樂觀就唔會做兩手準備
只係IQ EQ夠好
識得點樣沉住氣處理問題

悲觀既人成日花時間擔心+煩惱埋d無必要既野，
個人無自信，無行動力，伸吟多過解決問題

成日俾人話樂觀，
但覺得自己只係唔中意浪費時間，只做有作用既野，
有問題咪解決，解決唔到都無辦法，
儉討點解會咁，下次避免，就係咁簡單

倖存者偏差

正想講呢樣

有好多原因令人地樂觀, 好多人嘈果D資源既野, 其實錯唔哂

但係作為冇資源既我地, 可以做D咩?
坦白講, 而家呢個社會, 悲觀真係好容易
由00年代開始香港人都愈來愈唔開心,09年之後經濟起飛番都係少部分得益

但係我都好想盡力做到既係正面少少, 睇一樣野睇左佢好既方面先, 學左佢好既方面先.
真係完全沉醉係悲觀, 圍爐
真係對自己冇咩大幫助
亦係社會上主流既人only

因為面對太多次失敗先有成功
唔樂觀一早放棄

其實或者背景令佢樂觀
但我覺得只係因為悲觀既人好難成功 因為會自我打擊 而且行動力低 自信都會差d

但上面既人講出身好就會樂觀d無錯 但的確好多人出身差都好樂觀

可以諗下兩個人出身一樣差
樂觀積極既人會諗方法走出去
悲觀既人會自怨自艾 怨周圍一切

咁成功機會都大減

其實樓主只係提出左一個fact（佢自已經驗） 但其實睇下面既人都留意到邊d人比較樂觀同悲觀
又有邊d人開放學習 邊d人抗拒認同

我唔直接答你

正常
我公司做野勁chur 又長時間
大粒個d 都係由細做上, 個樣keep 住開心開朗, 會埋到去同佢傾計
我未撚見過d 愁到仆街既做大粒

不如客觀D咁講
樂觀，積極 -- > 有動力, 有行動力 --> 有機會成功
悲觀，消極 --> 喪失動力, 無行動力 --> 零機會成功

假設以上有50人樂觀，50人悲觀
50個樂觀既人中，有10人達至不同程度既成功，成功率係20%
50個悲觀既人中，全部都失敗，失敗率100%

然後呢成功既10個人，就會話你知
「樂觀，積極」係我低潮既時候陪伴緊我既野，
令我依然有動力走下去

然後有一部分人就會讚同：「無錯，成功必須樂觀積極，EQ 高去抗逆」
就好似樓主我咁

然後另一部分人就會反對：「倖存者偏差」

其實無錯，
兩邊既人都無錯
的確，成功必須樂觀積極，EQ 高去抗逆，先會有動力，有行動力，從而增加成功既機率
但倖存者偏差亦無錯，事實上樂觀而又失敗既人，亦都會有，只不過係冇人注意及理會

由此可見，悲觀就一定失敗，因為你會喪失行動力
而樂觀既人，唔擔保你一定成功，但至少會有一定既機率成功

唔係為錢 幫到人 我真係好開心

樂觀未必成功
但悲觀好難成功
做人一味怨婦咁
唔會令你進步

我只可以講，你識人太少。

成功最重要： 好運

其他乜柒都假。

我呀爸家住二千尺，有8層樓兩間鋪收租。 因為三十年前中了一次六合彩頭獎。
而佢並唔係一個樂觀人。

我都好樂觀架bo XDD
💪🏻💪🏻

其實呢啲人知自己努力同獲得嘅野不成正比 唔係應該好擔心自己會忽然失去所有野?

要騙人，先騙贏自己

我見啲馬會賭仔都好撚樂觀

好多人話際預好先樂觀
但有冇諗過係樂觀嘅人先際預好？
你講野做野咁sad
我都唔想行埋黎啦
又或者咁講 樂觀嘅人同人交流都好傾d
做生意自然會搵佢啦

簡單講下 想知多啲睇1504 哈佛嘅正面心理學lecture youtube有

正面思維對成功極重要 統計學上 有正面思維嘅成功人士比一般成功人士成功
哩到講緊唔離地嘅積極撚
Benefit Finder
逆境中學習 順境逆境都搵到機會 自然機會比人多
Benefit Finder比悲觀撚現實
接受有好有壞嘅現實
最大化好處 利用好處

所以成功唔係單純積極
係現實
思維同客觀條件共同創造嘅現實

與其話樂觀 不如話佢地eq高 抗逆能力高

係廢

我相信際遇如一面鏡

用笑代替哭聲

我記得馬雲講過，係佢創業初期，因為冇盈利，大家都係捱，叻既醒既都被人高薪挖走哂，留低既反而係冇咁醒既，所以有時我地有時覺得某d成功既人可能蠢，但事實佢成功過我地，因為貴在堅持

能夠於困境中保持樂觀，先算係真正既樂觀。

駁唔到

幸存者偏差，完

樂觀的人

成日講survivorship bias
間接抹殺晒成功人士嘅可取之處
有料就搵個日撚日都放負嘅悲觀成功人士黎做反證

戰略上樂觀 戰術上悲觀

冇錯 就係應該研究悻存者
搵到特質 將幸福普及化
幸福唔係零和遊戲

因為成功而樂觀
定因爲樂觀而成功
你有無諗過？

有
悲觀嘅人 一路成功 跟住一失敗就收皮
樂觀嘅人相反 失敗令佢更成功

生活事業大把困難，成功就一定一帆風順？失敗又一定係困難重重？樂觀可以令你堅持走落去，搵辦法解決而唔係放棄，悲觀人遇到問題好易今低

有錢唔一定會成功，咁多人有錢幾百萬投資可以蝕晒，唔好以為有錢就會成功，只係比較易，取決於你有冇料

都係吸引力法則

唔係樂觀咁簡單 而係hope for the best, prepare for the worst.
人地可以樂觀係因為已經為最壞打算作出咗準備

其實係成功左之後先樂觀

有無d近代既成功人士係早期際預差而成功左又樂觀?
真係無

點解冇人用物競天澤角度去解下點解悲觀嘅人仲存在緊

仲有班樂觀派點睇佛教悲喜相隨概念

好想學多啲嘢

hi

悲觀主義是一種哲學思想。有幾種意義：

相信事情只會越來越糟糕，每況愈下。

不管我們所見為何，其實事件的本質是醜陋的、邪惡的。

認為人性是自私的、世界是醜惡的等等。

值得注意的是，悲觀主義未必會和積極的態度起衝突。

bye

咁啲保險佬個個都成功？

一個post解釋曬點解中學應該教邏輯謬誤同簡單因果推斷

愛迪生/tesla?

應該係positive psy

Exactly 我老闆白手做到上市 呢樣係我起佢身上比我睇既都特質 其他成功人士 都係咁 你諗下特朗普破過產 都企得返起身 就知

落棺？

有錢自然樂觀 sorry蝕咗咪諗縮數
Cut人工人手 或者服務條款 更加苛刻

表面姐

唔好再信吸引力法則
過度承諾 忽視現實
同學術水平差太遠

我都識好多失敗既人士， 數量係成功人士既一萬倍，
而佢地都有個共通點， "過份樂觀" 到 "自欺欺人".

你無解釋紅字

同意

成功嘅人只有成功嘅故事；
失敗嘅人只有失敗嘅故事

成功人士嘅逆境叫挫折：
失敗人士嘅逆境叫人生

未到人生最後一刻都難以斷定係成功定失敗，而且你覺得成與敗就夠，其他人點諗有咩用

無見過成功者係悲觀

我覺得唔係樂觀，反而係一種對事情的睇法
唔過份樂觀，亦都唔絕對悲觀，遇到失敗第一件事唔係屌曬鬼，或者屌柒人地，反而係冷靜諗下點解決，解決既條件係咩，在慢慢設立目標同心態去打埸仗。

就算最後真係輸左同炒左，屌完鬼之後，都要諗依件事你得到Ｄ咩，諗自己有咩問題，繼續去行落去。

依種係人人追求既成功人士諗法，但知易行難。

好同意

要成功，樂觀係必需，但只係基本因素之一，有好多其他重要條件，例如唔好眼言手低

當然，最重要係有運

燦神

correlation does not imply causation

一將功成萬骨枯
成功咪樂觀囉
失敗左果d落左棺你見唔到姐

事實唔係 一句 suvivor bias 就可以推翻樓主wo

樓主話佢識好多...係多成點？佔佢識的人當中幾多%?

邏輯上推翻唔到樓主

賭徒都好樂觀
贏左既就成功人士，輸左既你唔會知

一反駁就話人失敗又話人連登仔性格
你慢慢成功
為左你所謂嘅成功視野要收到咁窄
我真係唔撚要

如果林鄭下下叫班香港人樂觀D會點?

條友啲前設真係痴撚線

咁樓主你成功未？

一味靠樂觀，唔增值自己，成功得幾耐

成功左先樂觀 定樂觀左先成功?
發左達先開心 定開心左先發達?
聰明人會講粗口 但講粗口唔一定係聰明人

成功同失敗嘅最重要分別係...
成功人士：人生滿希望
失敗人士：人生冇希望

邏輯上正確做法應該係
係樂觀既人當中搵有幾多係成功
悲觀既人當中搵有幾多係成功
而且要係成功之前做, 否則個testing會受到"成功帶來既心態"影響.

其實有冇人做過呢類研究？
我都想知結果

以前悲觀，可以變樂觀，改變之後成功左

可以試下keep track住，每年update一下佢地有無轉邊

係因為樂觀所以成功定成功佐之後先樂觀?
未必人人係前者

冇，呢啲研究起碼講要30年以上嘅跟蹤。
而且做個sampling 要真係好大
因爲現實，太多嘢都會對你成唔成功有影響（家境就有人做，窮人下一代都係窮嗰報告），要個sample size夠大先貼實到真實環境。
最後就係，人樂唔樂觀受太多嘢影響。
有太陽嗰幾日我不知幾樂觀，完全係人生滿希望，冇太陽就悲到仆街。原因都係化學作用。女士月經週期又係會影響，所以你點判定個人係樂觀同悲觀都會係挑戰

當然成功咗，梗係樂觀喇

又嚟光環效應

亦可以以前悲觀, 之後成功左, 變樂觀.
you never know.

用樂觀去形容其實錯唔哂。
但主要因素係EQ ,成功o既人過去要面對幾多壓力，絕境先捱到有今日？ 當面對一次又一次o既失敗，困局，正常人有邊個唔會辛苦？ 所謂樂觀其實就係不種信念，就算今天面對困局，都唔會放棄，幾難打o既仗，都冷靜面對，唔好比自己犯更多o既錯失。

絕境其實好好笑，每個成功o既人都係一次又次面對一個又一個更大o既絕境，捱過左，一般唔會再犯同樣錯誤，犯完再犯叫做抵撚死。
當你身經百戰，無論經驗同實力都足夠你唔再怕面個困局，人自然樂觀。

窮撚出身冇得選擇，但路點行你有得選擇。
咩人近返咩人，你永遠負面就自然日日上連登放負，唔去努力揾缺口改變。
我最窮個時由數十萬月入變到得返8千蚊人工養成頭家，返足26日shift . 使到變人乾，但都未放棄過。返工比人當臭四咁玩，一樣用實力做到人見人愛，要你班仆街真心服。
你問當時咩比情？ 真係好想一死了之，3x 歲由老細變基層，家都就快散，絕對有試過諗唔開。但我同自己講如果人生真係要我輸哂，就豪比佢，只要我仲有條命，我一定捱得返起身。
放棄it到途出家做地盤，10幾廿年著開西裝坐office走去做地盤，連抬包泥都冇力。
日日比人屌比人笑癈柴，但為左學野死忍，仲要扮哂on9仔 成日請班老屎忽飲酒食飯叫雞，但自己就食麵包。每晚返到屋企係全身痛到有淚但唔識流。學到咁上下，知道自己目標係邊就開始揾客，再溝埋o的師父開始接生意，中間受幾多氣，比人迫到絕境幾多次？ 一句唔埋就話拉隊走人，連求帶借去揾其他人頂都唔知被玩幾多次。返到屋企3個口等你養，老婆仲要西口西面一副睇你唔順眼o晚死樣。
好了當你捱到客源穩定，資金足夠時就你選擇人，個個見你有飯開有關照就自然死狗咁o既樣。 而家人到中年， 即係你地講o晚癈中，比上不足，比下有餘，10幾年冇出過國旅遊(大陸唔算) ,冇追名牌冇買過野享受，今日仲係用緊10年前買o既電腦節開倉舊led 電視。 用哂o的錢去供樓，同家人買保險，再投資下小小股票。 細路未大，大左都未必肯接手生意，都係要捱，要返工，要睇住盤數。我講左唔到死個日都唔會讓副身家比o的細路，我可以比錢佢地學習什麼都得，會借錢比佢地學習投資，學做生意，但唔會送錢比佢地使。

你問我老死野唔識享受？ 我後生揾到錢個時，有邊一日唔係享受？ 住service apartment, 租兩個車位，日日查車返工，食個lunch都過200.
電子產品永遠最top最新，西裝最cheap amani , 眼鏡都1皮。咁又點？ 當你離開份工，你就再咩都唔係，剩返一堆變唔到錢o既垃圾， 我先個過去唔係我揾到錢，我係比玩玩緊自己。 我係比中環呢個遊戲cheat緊我自己去付出所有養份去供應比呢個game o既主人繼續生存。 爬得高跌得重？ 未算， 知道唔再做打工仔學人做老細，08 年爆廠爆到成家差點要訓街，睇住自己親手裝修o既屋住唔到1年就要講byebye, 係咪應該要跳樓？ 捱到13年因為食緊早餐未check 個server 死左而比個八婆炒魷，係咪要死左佢？ (當時係8點45分，9點先開工，人工只係9k) 後來做裝修個個炒即日股我用哂o的錢去買深圳樓比人笑我傻，邊個會安慰你？

到而家串o的講， 叫做安穩咁又點，咪又係要做？ 學連登仔咁講賣哂佢套現都過億點解唔去環遊世界？ 到你諗得明白，恭喜你你唔會再係窮人。

Nun study
積極嘅人長命好多
marva collins相信邊緣學生嘅潛能 教到一班"廢柴"變精英

咁如果冇大學學歷呢

冇錯 係睇到手上㗎牌最靚嘅組合
唔係覺得自己有五隻A

咁同樂觀有咩關係

佢地成功並唔因為樂觀，只係識得用樂觀既面孔對其他人。

由窮人通往成功通常只有三條路，中橫財，夠仆街，神科grad

去igfb 做你既正能樣啦
唔好上連登，會塗毒你

喜歡笑的人運氣都不會差
運氣差的人想笑都笑不出

就係因為見過， 先睇到人口比例係1: 10000

簡單啲講，樂觀有益健康但對成功有害
悲觀對健康有害，去到極端都會對成功有害

所以我認為最好心態係：相信只要努力，機會就會以意想不到既形式來臨
但係具體某一件事就要諗自己會失敗

是為「戰略上樂觀，戰術上悲觀」

+ve psy覺得樂觀嘅人現實啲
就算成手爛牌 都打到最好結果
唔係以後唔打

忽視好事/壞事都唔會成功

上面好撚多謬誤同假理論

最基本人類係群居動物
唔會有人想痴住啲負能量生物
而上位者明白人際關係既重要所以會發放正能量去吸引同領導群體

另一方面亦係鼓舞自己
社交手段黎

私底下一樣可以好負日日屌鬼，唔影響

但同樓主定義嘅樂觀唔同喎
樓主係講緊乜柒都話聽日一定會好天嘅
而唔係
落雨都唔緊要呀
我地準備個落雨plan未得囉
咁喎

所以樓主同信吸引力法則嗰啲一樣戇鳩

有人會一路放負但又好積極咁努力上進？？
唔係是但去維基復制段野就叫有道理既

Sorry
最撚憎同正能樣一齊

我識好多考試高分同學，都係個共通點：「唔溫書」
真係有用果下你又吹佢唔脹

報仇，化悲憤為力量，
怕死，畏高，
梵高個堆畫，
林夕個堆詞
好撚多
而家啲伸手黨煩撚到顛

積極地 樂意哋推進世界滅亡

我都識好多成功人士好悲觀
又識好多唔成功嘅人好樂觀
代表啲乜？

落棺

俾我成功咗 我都會好樂觀

我地應該係連登散發正能量

好佩服呢位巴打

首先要定義咩係成功，可能係有層樓可能係做到公司高層，外國有成功人士好多都唔係用有幾多身家嚟界定自己，甚至佢地唔會用monetized terms去做目標。呢啲嘢人人唔同但應該有自己答案，同埋係可以隨時間情況而改變同調整嘅 e.g. 咁你有層樓喇，然後呢？
樂觀同悲觀可能同所謂成功有關，但未必係最準確嘅描述，而且都係個個有唔同定義。用極端地樂觀/悲觀嚟做例子都係無乜意思。
我而家睇緊本書叫mindset，佢入面嘅內容同分類方法可能比較有效

簡單嚟講人有兩種mindset：Fixed mindset & Growth mindset

第一個最直接嘅比較係：
前者就係人嘅能力係Fixed amount e.g. 我英文差就點學都係差
後者就認為能力係可以通過努力嚟改善 e.g. 做多啲練習/嘗試唔同學習方法就會進步
可想而知兩者最後嘅付出會有所不同

第二樣就係Fixed嘅人會不停通過成績嚟肯定自己(比人強)，相後失敗嘅時候會被失敗define自已，意指佢地好易覺得呢個成績等於佢根本就唔係呢個範疇嘅料子，咁就唔難理解點解有啲人咁怕難做/未做過嘅嘢。Growth嘅人偏向將目標放喺過程/進步上面，失敗咗就非常樂於尋找同解決自己不足之處，然後有機會就即刻再試。

兩者嘅分別喺幼兒/青少年身上好易觀察到，真係有啲小朋友過關之後只會重覆玩同一關益智遊戲，但有啲就不斷挑戰自己，到解極都解唔到反而會好開心，甚至問大人可唔可以買返去繼續。連作者都話自己細個玩好多興趣玩到全校最強，但老師叫佢出去參加比賽就秒回NO! 因為"輸咗我咪無哂價值?" 呢個亦係佢提出嘅somebody-nobody syndrome: If I am somebody when I win, who am i when i lose?

書中仲有好多範疇，由教育、運動、商業到關係都有一堆例子同方法，但最重要嘅訊息係一個人可以有哂兩種Mindset，亦可以係唔同範疇下有唔同Mindset，而且你可以改變Mindset
一班背景同測驗分相近嘅小朋友，你同一啲學生講佢地好叻好聰明，同另一啲就讚佢地勤力溫習做功課，下次測驗成績已經有明顯分別，所以絕對可以透過labelling去令自己趺入唔同Mindset。

香港無論喺教育環境同普遍公司文化會令學生同員工傾向邊個Mindset就呼之欲出喇，做錯事永遠解決咗個人先解決件事，邊有人會擁抱失敗帶嚟嘅養份，所以如果我講即刻轉做Growth Mindset都9成俾人屌離地。但如果由其他成本較低嘅嘢開始去嘗試growth mindset呢？打機運動語言做小生意，其實乜都可以開始。

如果成績就係一切，咁做咗世一嘅運動員就永遠唔肯接受失敗，唔敢被挑戰。用返本書入面嘅講法，Growth mindset is the reason why Top athlete stayed on top。

失意果陣將人地嘅成功同自己嘅失敗歸咎於外力其實好正常，我畢業(失業)裸辭果陣都係咁，而我直頭係Fixed Mindset嘅表表者，覺得自己呢樣廢果樣差成日做錯嘢，見到有新project第一時間就諗邊有可能得呀實出事。正到我遇到兩個終極Growth mindset嘅同事先發覺大家同一條起跑線學同一樣嘢，佢地會行得快好多，唔係因為佢地聰明而係佢地好肯接受挑戰覺得好玩。

好少係連登覆嘢，但睇到呢度啲Comment同埋一個經歷就令我想介紹呢本書。我問一個14歲嘅細路點解今次成績唔好，佢答我因為佢蠢，我就知佢俾個分數定義咗自己。乜撚嘢叫做蠢？唔可以係用錯方法？唔可以係溫得唔夠？唔可以係老師教得唔好？一個小朋友點得出自己蠢嘅結論？

對我嚟講成功人士係Gary Vee, Simon Sinek果啲人，因為佢地長期有新挑戰，唔一定同錢有關，仲可以影響其他後輩。

睇完條片最好都睇返成本書，英文唔難明，而個體驗同得著係絕對唔撚同的。

一環扣一扣咁影響好多野

有無睇 FYRE?
咪一直都好樂觀覺得自己會做到
結果要坐監

我都識啲有錢人比一般人大使好多
又留意到nba球員通常高啲
好奇怪 樓主可以研究下

覺得你唔係講緊樂定悲觀
Growth mindset既人都可以好悲觀

建議開過個新post講，如果你係想分享呢本書

研究我就quote咗架啦
好似無人睇咁解
直面事實啦
樂觀係開心，但會令你無咁成功

叔本華話齋
越努力既生物越痛苦
越痛苦既生物越努力

唔開心還唔開心 悲觀主義還悲觀主義
如果你真係悲觀主義 你應該係覺得入錯科人生已完做乜都冇用 唔會有心機提升英文上莊乜乜柒柒

thanks for sharing
搞到我都想買嚟睇

anyway 我覺得樂觀係好似蛭魔個種從來唔會期望唔存在嘅野（天賦），而係用手頭上嘅牌打最好嘅組合，同時用努力去刻服自己嘅弱點（用成年時間練快0.1秒）

我有錢我都可以好樂觀嫁

支乎都話要樂觀加現實先最可能達成目標

睇下被討厭的勇氣

啱啱睇完forrest gump就見到呢個po
我覺得其實社會上認為係成功嘅人(e.g. LM偉)唔多唔少都有Forrest Gump呢種蠢蠢地但係好積極嘅思考方向
例子如LM偉去少次日本就可以上車
forrest聽完baba口頭講完就自己走去捉蝦

佢係無論據，「個人認為」

特朗普冇破過產只係佢哋公司清過盤

補充
佢只係講mental contrast有用
但MC並唔係樂觀
而係想像自己成功既情景，具體化目標
無任何「自己會唔會成功」既價值取向

成功左緊係樂觀啦

仲未明
人係兩種基本動力
尋找快樂
同逃避痛苦

悲觀主義者
可以從逃避更大痛苦獲得動力

悲觀主義者都可以諗我乜都唔做，第時死緊

都唔明睇埋呢段

悲觀性格也有優勢 一直以來，我們都把樂觀當成是走向成功的思維方式，殊不知，悲觀的負性思考也同樣可以成為走向成功的通道，案例中彭南就是一個例子。 有心理學家曾做試驗證明，與其強迫悲觀者運用樂觀的思考方式來解決問題，不如讓他們運用悲觀但具有建設性的方式去解決問題，更能發揮他們性格的優勢。實驗者將悲觀性格的人分成三組來進行飛鏢射擊比賽。讓第一組被試者用轉移注意力想其他事情來放鬆賽前的心情；讓第二組對自我進行積極暗示，即告訴自己一定可以射好來進行賽前調整；而對於第三組，則讓他們順應自己的思考方式，去盡可能地想象自己會射得很差，然後去思考應對之道。結果證明第三組的成績是最好的。密歇根大學的心理學副教授Edward Chang也曾在統計一項實驗的成功率時發現，與樂觀主義者相比，相對悲觀的人更能獲得準確的數據。 這些調查研究都充分推翻了一直以來人們認為只有樂觀者才能成功的論斷，給予悲觀性格者極大的肯定。當然，並不是所有的悲觀者都更容易取得成功，只有那些在預料到消極後果後積極採取行動的悲觀者才與成功有緣。比如彭南，雖然在面對事情的時候，他會悲觀地預測很多不利的後果，但他並不是陷入憂慮中去“自我損耗”，而是積極行動讓事情朝好的方向去發展。 就像硬幣具有兩面一樣，悲觀的負性思考方式也具有它的優缺點，如果能發現它的優點，並善加利用，它的確會成為一種很強大的力量。

應該係輸得起同輸唔起既分別

其實情緒唔係佢地控制
事實係佢地既環境令佢地學識樂觀,而且有回報

悲觀既人你估唔想樂觀咩,問題係環境令佢地根本樂唔起,仲係一沉百踩
人既意志冇你想像中咁自由,基本上你宜家諗緊既野,價值觀都係你生活環境而造成,唔係你話我想樂觀積極就成為左個樂觀既人

我覺得係向前望 前面有咩要做就做咩 唔會諗左諗右

d人係無得睇而唔係唔去睇
將下面堆野放上地面咪個個都睇到
成功既人肯分享秘訣除非你老豆
一係上左岸 一係果樣野已到水尾

成功人士悲觀都唔會俾你睇啦
門面野啫

佢哋係因為成功咗先樂觀定樂觀咗先會成功先?

連登仔Exactly 係相反

ON9
係連登成功既人一定係靠老豆
搵唔到Exception

連登一定係前者
Survivor Bias 係連登思想既中心

以前我以為我自己好撚勁，但越係見得多，先知大把人勁我n百陪，我只係很平凡，帶我番身個位老細 身家係我而家幾十陪，但佢星期一到星期日都親身做到冇停手，連佢個仔都做到冇停手，相對我係佢面對懶撚到仆街，成日比佢屌，我都問佢點解仲要咁辛苦，佢只你話有氣有力點解唔做，到佢級數已經係貴客求佢做，我一單賺10萬佢賺100萬咁解。